% Copyright (C) 2011-2022
% Author: Mario Sanchez Prada <msanchez@igalia.com>
%         Emilio J. Padrón <emilioj@gpul.org>
%
% This presentation is distributed under the terms of the
% Creative Commons Attribution-ShareAlike 2.0:
%
%     http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/
%
\section{Conceptos básicos}

\subsection{Control de versións: o problema}

\frame{
  \frametitle{\insertsubsection}

  \textbf{Xestión de cambios nun proxecto (un arquivo ou unha
    estrutura de directorios)}
  \begin{itemize}

  \item Opción 0: non facer nada (versión única)

    \vspacing

  \item Opción 1: Sistemas rudimentarios (copias manuais)
    \begin{itemize}
    \item \texttt{Proxecto}
    \item \texttt{Proxecto.copia}
    \item \texttt{Proxecto.copia-final}
    \item \texttt{Proxecto.copia-definitivo}
    \item \texttt{Proxecto-20100514.bckp}
    \item \texttt{Proyecto-????????}
    \end{itemize}

    \vspacing

  \item Opción 2: \textit{VCS's} ``tradicionais'': \textit{RCS},
    \textit{CVS}, \textit{Subversion}...
    \begin{itemize}
    \item Requiren normalmente conexión a repositorio central para case
      {\bf todo}
    \end{itemize}

    \vspacing

  \item Opción 3: \textit{DVCS's}: \textit{Bazaar},
    \textit{Mercurial}, \textit{Monotone}, \textbf{\git}...
    \begin{itemize}
    \item Autonomía e flexibilidade \textbf{total}
      (i.e. \textit{commits} locais)
    \end{itemize}

  \end{itemize}

}

\begin{frame}[fragile]{Base para o control de versións: diferenzas en
    arquivos de texto}

  \vspace*{-0.55cm}

  \begin{columns}[t]

    \column{.45\textwidth}
    \begin{block}{Un arquivo de texto: {\tt foo.txt}}
      \begin{lstlisting}[style=pequenocon, gobble=8]
        * Lorem ipsum dolor sit amet.
        * Nam vestibulum accumsan nisl.
        * Donec at pede.
      \end{lstlisting}
    \end{block}

    \column{.45\textwidth}
    \begin{block}<2->{{\tt foo.txt} modificado}
      \begin{lstlisting}[style=pequenocon, gobble=8]
        * Lorem ipsum dolor sit amet.
        * Nam vestibulum accumsan nisl.
        (*@\textcolor{olive}{* Phasellus lacus.}@*)
        (*@\setcounter{lstnumber}{3}\textcolor{brown}{\st{* Donec at pede.}}@*)
        (*@\textcolor{olive}{* Aliquam feugiat tellus ut neque.}@*)
      \end{lstlisting}
    \end{block}

  \end{columns}

  \vspace*{-0.55cm}

  \begin{center}
    \begin{minipage}{.55\textwidth}
      \begin{exampleblock}<3->{Diferenzas entre o orixinal e o modificado}
        \begin{lstlisting}[style=pequenosin, language=diff, gobble=10]
          diff --git a/foo.txt b/foo.txt
          index e7deb4a..424229f 100644
          --- a/foo.txt
          +++ b/foo.txt
          @@ -1,3 +1,4 @@
          * Lorem ipsum dolor sit amet.
          * Nam vestibulum accumsan nisl.
          -* Donec at pede.
          +* Phasellus lacus.
          +* Aliquam feugiat tellus ut neque.
        \end{lstlisting}
      \end{exampleblock}
    \end{minipage}
  \end{center}

\end{frame}

\frame{
  \frametitle{Terminoloxía básica}

  \setbeamercovered{dynamic}
  \begin{description}
  \item[VCS:] Siglas en inglés para Sistema de Control de Versións.

    \pause

  \item[Repositorio:] O nome que se lle adoita dar ao almacén (local
    ou remoto) no que temos un proxecto baixo control de versións.

    \pause

    \begin{itemize}
    \item[$\rightarrow$] Ese repositorio vai ir mudando de estado
      ({\bf versión}).

      \pause

    \item[$\rightarrow$] Consérvase un {\bf histórico} de todos os
      estados (versións) anteriores.

      \pause

    \item[$\rightarrow$] Ese histórico de versións pódese explotar de
      múltiples formas:
      \begin{itemize}
      \item consultar {\bf diferenzas} entre dúas versións
      \item revisitar calquera versión previa
      \item saber {\bf quen} fixo cada cambio $\Leftarrow$ \emph{a quen culpar!}
      \item crear unha nova {\bf rama} de desenvolvemento a partir
        dunha versión concreta\ldots
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{description}
}

\frame{
  \frametitle{Terminoloxía básica (II)}

  \setbeamercovered{dynamic}
  \begin{description}
  \item[Commit:] Conxunto de cambios nun repositorio entre dúas
    versións.
    \begin{itemize}
    \item[$\rightarrow$] Tamén pode recibir o nome de {\bf
        parche} (\emph{patch}).
    \item[$\rightarrow$] Vén sendo unha \emph{snapshot} do repositorio
      nun momento concreto.
    \end{itemize}

    \pause

  \item[Working tree:] Directorio (cos seus arquivos e subdirectorios)
    vencellado a un repositorio.
    \begin{itemize}
    \item[$\rightarrow$] En todo momento a \emph{working tree} mostra
      unha \emph{snapshot} concreta do noso repositorio
      (habitualmente, a máis recente).
    \item[$\rightarrow$] Tamén chamado \emph{working copy}.
    \end{itemize}
  \end{description}
}

\frame{\label{diapo:evo}
  \frametitle{Evolución dun repositorio \hfill \only<10>{(continúa na
      diapositiva \ref{diapo:evomestura})}}

  \begin{overprint}
    \onslide<1>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{commits-0.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<2>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{commits-1.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<3>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{commits-2.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<4>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{commits-3.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<5>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{commits-4.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<6>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{commits-5.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<7>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{commits-6.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<8>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{commits-7.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<9>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{commits-8.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<10>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{commits-9.pdf}
    \end{figure}
  \end{overprint}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{VCS vs DVCS}

\frame{ \frametitle{Control de versións centralizado
    vs. distribuído (\emph{\insertsubsection})}

  \begin{figure}
    \includegraphics[height=0.40\textheight]{vcs.pdf}
  \end{figure}

  \pause

  \begin{overprint}
    \onslide<2>
    \begin{figure}
      \includegraphics[height=0.35\textheight]{dvcs0.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<3>
    \begin{figure}
      \includegraphics[height=0.35\textheight]{dvcs1.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<4>
    \begin{figure}
      \includegraphics[height=0.35\textheight]{dvcs2.pdf}
    \end{figure}
  \end{overprint}

}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \subsection{Ventajas (y desventajas) de los DVCS}

% \frame{
%   \frametitle{\insertsubsection}

%   \begin{columns}[t]
%     \column{.5\textwidth}
%     \textbf{Ventajas}
%     \begin{itemize}
%     \item Repositorio local completo (versatilidad, rapidez...)
%     \item Mejora el \textit{workflow} para trabajos colaborativos
%     \item Integración de cambios desde fuentes externas
%     \item Gestión de versiones, ``forks'', experimentos...
%     \item Separación clara entre trabajo privado y público
%     \item \textit{Backups} implícitos
%     \item No necesitan conexión a internet permanente
%     \end{itemize}

%     \column{.5\textwidth}
%     \textbf{Desventajas}
%     \begin{itemize}
%     \item Curva de aprendizaje mayor que en los \textit{VCS}
%     \item Importación inicial más lenta (repo completo)
%     \item Requieren disciplina mayor para su uso (muchas posibilidades)
%   \end{itemize}

%   \end{columns}

% }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Subversion (VCS) vs Git (DVCS)}
\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.30\textheight]{svn-layout.pdf}
     \ \\ \vspacing \vspacing \vspacing
    \only<1>{\includegraphics[height=0.50\textheight]{git-layout-solo.pdf}}
    \only<2>{\includegraphics[height=0.50\textheight]{git-layout-remote.pdf}}
  \end{center}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{Control de versións básico con \git}

\subsection{Workflow típico en \git}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.8\textwidth]{git-detailed-1.pdf}
  \end{center}
\end{frame}
% \begin{frame}
%   \frametitle{\insertsubsection}
%   \begin{center}
%     \includegraphics[width=1.0\textwidth]{git-detailed-2.pdf}
%   \end{center}
% \end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.8\textwidth]{git-detailed-3.pdf}
  \end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.8\textwidth]{git-detailed-4.pdf}
  \end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.8\textwidth]{git-detailed-5.pdf}
  \end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.8\textwidth]{git-detailed-6.pdf}
  \end{center}
\end{frame}
% \begin{frame}
%   \frametitle{\insertsubsection}
%   \begin{center}
%     \includegraphics[width=.8\textwidth]{git-detailed-7.pdf}
%   \end{center}
% \end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.8\textwidth]{git-detailed-8.pdf}
  \end{center}
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}
  \begin{center}
    \includegraphics[height=0.95\textheight]{git-detailed-9.pdf}
  \end{center}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Workflow típico en \git{} -- {\tt git push}}
\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}
  \begin{center}
    % \includegraphics[height=0.8\textheight]{git-detailed-10.pdf}
    \includegraphics[height=.975\textheight]{git-detailed-11.pdf}
  \end{center}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Workflow típico en \git{} -- {\tt git pull}}
\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}
  \begin{center}
    % \includegraphics[height=0.8\textheight]{git-detailed-12.pdf}
    \includegraphics[height=0.975\textheight]{git-detailed-13.pdf}
  \end{center}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Workflow típico en \git: comandos}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}

  \textbf{Comandos básicos}:
  \begin{itemize}

  \item \texttt{git init}: Inicializa o directorio para traballar con
    \git \vspacing

  \item \texttt{git add}: Engade cambios na \textit{Working Tree} ao \textit{Index}
    \vspacing

  \item \texttt{git commit}: Consolida no repositorio os cambios
    do \textit{Index}, creando un nuevo \emph{commit} e actualizando a
    \textit{HEAD}.
    \vspacing

  \item \texttt{git diff}: Cambios entre a \textit{Working Tree} e o
    \textit{Index}
    \vspacing

  \item \texttt{git show <commit>}: Visualiza o \textit{commit}
    \texttt{commit} \vspacing

  \item \texttt{git log}: Mostra a historia (\textit{log}) dende
    \textit{HEAD} \vspacing
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Workflow típico en \git{} -- Un exemplo concreto}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection{} (I)}

  \begin{small}
\begin{verbatim}
$ mkdir /tmp/git
$ cd /tmp/git

$ git init .                # Initialize repository
Initialized empty Git repository in /tmp/git/.git/

$ touch A B C
$ git add A B C             # Add new files to Index

$ git commit -m "Initial commit"  # First commit!
[main (root-commit) fa16ae4] Initial commit
 0 files changed, 0 insertions(+), 0 deletions(-)
 create mode 100644 A
 create mode 100644 B
 create mode 100644 C
\end{verbatim}
  \end{small}

\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection{} (II)}

  \vspace*{-.3cm}

  \begin{small}
\begin{verbatim}
$ git diff --stat           # Working Tree <-> Index
$ git diff --stat HEAD      # Working Tree <-> HEAD
$ git diff --stat --cached  # Index <-> HEAD
\end{verbatim}

    \vspace*{-.25cm}

\begin{verbatim}
  <<< MAKE SOME CHANGES IN THE WORKING TREE >>>
\end{verbatim}

    \vspace*{-.25cm}

\begin{verbatim}
$ git diff --stat           # Working Tree <-> Index
 A |    3 +++
 C |    3 +++
 2 files changed, 3 insertions(+), 0 deletions(-)

$ git diff --stat HEAD      # Working Tree <-> HEAD
 A |    3 +++
 C |    3 +++
 2 files changed, 3 insertions(+), 0 deletions(-)

$ git diff --stat --cached  # Index <-> HEAD
\end{verbatim}
  \end{small}

\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection{} (III)}

  \begin{small}
\begin{verbatim}
$ git add A C               # Move changes to Index

$ git diff --stat           # Working Tree <-> Index

$ git diff --stat HEAD      # Working Tree <-> HEAD
 A |    3 +++
 C |    3 +++
 2 files changed, 3 insertions(+), 0 deletions(-)

$ git diff --stat --cached  # Index <-> HEAD
 A |    3 +++
 C |    3 +++
 2 files changed, 3 insertions(+), 0 deletions(-)
\end{verbatim}
  \end{small}

\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection{} (IV)}

  \vspace*{-.3cm}

  \begin{small}
\begin{verbatim}
$ git commit -m "My first patch :-)"   # Commit changes
[main 614c4e2] My first patch :-)
 2 files changed, 3 insertions(+), 0 deletions(-)
\end{verbatim}
\vspace{-.25cm}
\begin{verbatim}
$ git diff --stat           # Working Tree <-> Index
$ git diff --stat HEAD      # Working Tree <-> HEAD
$ git diff --stat --cached  # Index <-> HEAD
\end{verbatim}
\vspace{-.25cm}
\begin{verbatim}
$ git show --stat HEAD      # Show last commit's stats
commit 614c4e224284e2719fe040b64685b790606000a6
Author: Mario Sanchez Prada <msanchez@igalia.com>
Date:   Mon May 3 09:31:19 2010 +0200
\end{verbatim}
\vspace{-.4cm}
\begin{verbatim}
    My first patch :-)
\end{verbatim}
\vspace{-.25cm}
\begin{verbatim}
 A |    3 +++
 C |    3 +++
 2 files changed, 3 insertions(+), 0 deletions(-)
\end{verbatim}
  \end{small}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection{} (V)}

  \begin{small}
\begin{verbatim}
$ git log                   # Show history up-to-date
commit 614c4e224284e2719fe040b64685b790606000a6
Author: Mario Sanchez Prada <msanchez@igalia.com>
Date:   Mon May 3 09:31:19 2010 +0200

    My first patch :-)

commit fa16ae4ff64b3b968ca8991c90f123e62a6a009c
Author: Mario Sanchez Prada <msanchez@igalia.com>
Date:   Mon May 3 09:30:11 2010 +0200

    Initial commit
\end{verbatim}
  \end{small}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Workflow típico en \git: Máis comandos}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}

  \textbf{Outros comandos fundamentais no traballo do día a día co
    noso repositorio:}
  \begin{itemize}
  \item \texttt{git status}: Mostra o estado da \textit{Working Tree}
    e do \textit{Index} \vspacing

  \item \texttt{git rm <file>}: Elimina \texttt{file} e
    prepara o \textit{Index} cos cambios para o próximo \textit{commit}. \vspacing

  \item \texttt{git mv <fileA> <fileB>}: Renomea
    \texttt{fileA} como \texttt{fileB} e prepara o \textit{Index} cos
    cambios.  \vspacing

  \item \texttt{git clone <URL>}: Clona un repositorio remoto
    \vspacing

  \item \texttt{git push}: Envía cambios locais a un repositorio
    remoto.  \vspacing

  \item \texttt{git pull}: Trae cambios dun repositorio remoto ao
    local. \vspacing
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Workflow típico en \git{} -- {\tt git status}}

  \vspace*{-.2cm}

  \begin{tiny}
\begin{verbatim}
<<< RIGHT BEFORE ADDING A AND C TO INDEX WITH 'git add A C' >>>
\end{verbatim}
  \end{tiny}

  \vspace*{-.2cm}

  \begin{lstlisting}[style=shell, basicstyle=\tiny]
(*@{\ttfamily \$ git status }@*)
# On branch main
# Changed but not updated:
#   (use "git add <file>..." to update what will be committed)
#   (use "git checkout -- <file>..." to discard changes in working directory)
#
#       modified:   A
#       modified:   C
#
no changes added to commit (use "git add" and/or "git commit -a")
  \end{lstlisting}

  \vspace*{-.2cm}

  \begin{lstlisting}[style=shell, basicstyle=\tiny]
(*@{\ttfamily \$ git add A}@*)
  \end{lstlisting}

  \vspace*{-.2cm}

  \begin{lstlisting}[style=shell, basicstyle=\tiny]
(*@{\ttfamily \$ git status}@*)
# On branch main
# Changes to be committed:
#   (use "git reset HEAD <file>..." to unstage)
#
#       modified:   A
#
# Changed but not updated:
#   (use "git add <file>..." to update what will be committed)
#   (use "git checkout -- <file>..." to discard changes in working directory)
#
#       modified:   C
#
  \end{lstlisting}

\end{frame}

% \begin{frame}[fragile]
%   \frametitle{\insertsubsection: git show}

%   \begin{tiny}
% \begin{verbatim}
% <<< RIGHT AFTER COMMITING CHANGES WITH 'git commit' >>>

% $ git show
% commit 614c4e224284e2719fe040b64685b790606000a6
% Author: Mario Sanchez Prada <msanchez@igalia.com>
% Date:   Mon May 3 09:31:19 2010 +0200

%     My first patch :-)

% diff --git a/A b/A
% index e69de29..1802a74 100644
% --- a/A
% +++ b/A
% @@ -0,0 +1,3 @@
% +aaa
% +bbb
% +ccc
% diff --git a/C b/C
% index e69de29..1802a74 100644
% --- a/C
% +++ b/C
% @@ -0,0 +1,3 @@
% +aaa
% +bbb
% +ccc
% \end{verbatim}
%   \end{tiny}

% \end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \subsection{Comparación comandos Subversion - Git}

% \begin{frame}
%   \frametitle{\insertsubsection}

%   \begin{center}
%     \begin{tabular}{|c|c|}
%       \hline \textbf{Subversion} & \textbf{Git} \\
%       \hline \texttt{svnadmin create \textit{repo}} & \texttt{git init} \\
%              \texttt{svn import \textit{filepath}} & \texttt{git add \textit{filepath}} \\
%              \ & \texttt{git commit} \\
%       \hline \texttt{svn checkout \textit{URL}} & \texttt{git clone
%         \textit{URL}} \\
%       \hline \texttt{svn add|rm|mv \textit{file}} & \texttt{git
%         add|rm|mv \textit{file}} \\
%       \hline \texttt{svn diff} & \texttt{git diff} \\
%       \hline \texttt{svn commit} & \texttt{git commit -a} \\
%              \ & \texttt{git push} \\
%       \hline \texttt{svn update} & \texttt{git pull} \\
%       \hline \texttt{svn status} & \texttt{git status} \\
%       \hline \texttt{svn log} & \texttt{git log} \\
%       \hline \texttt{svn blame \textit{file}} & \texttt{git blame
%         \textit{file}} \\
%       \hline
%     \end{tabular}
%   \end{center}
% \end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Repositorios e ramas}

\subsection{Repositorios}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}

  \textbf{Dous tipos} de repositorios:

  \begin{itemize}
  \item \textbf{Repositorio local}: Directorio local de traballo baixo
    control de versións con \git{} (contén un subdirectorio
    \texttt{.git/}).\\ \vspacing
    \begin{itemize}
    \item[$\Rightarrow$] ``Créanse'' mediante algún dos seguintes pasos:\vspacing
      \begin{itemize}
      \item \texttt{git init}: Inicializa directorio actual para ser
        utilizado con \git. \vspacing

      \item \texttt{git clone <URL>}: Clona (fai unha copia) un
        repositorio remoto nun directorio local, mantendo ``enlace''
        co repo remoto orixinal a través do \emph{repositorio remoto}
        \texttt{origin}.
      \end{itemize}
    \end{itemize}

    \vspacing

  \item \textbf{Repositorios remotos}: Calquera repositorio alleo ao
    noso repositorio local.\\ \vspacing
    \begin{itemize}
    \item[$\Rightarrow$] Referéncianse/engádense con \texttt{git remote add <name> <URL>}
      \begin{itemize}
      \item[$\rightarrow$] \texttt{git clone <URL>} crea un automaticamente:
        \texttt{origin}
      \item[$\rightarrow$] \texttt{git remote -v} mostra os repos
        remotos asociados ao noso repo local
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Ramas}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection{} ({\tt branches})}

  Unha \textit{rama} ({\tt branch}) é unha liña de traballo paralela
  que nos permite realizar e probar certos cambios a partir dun
  determinado punto (versión) do repositorio sen alterar a liña de
  trabajo orixinal.

  \vspacing

  \begin{overprint}

    \onslide<1>

    \begin{figure}
      \includegraphics[width=.8\textheight]{git-branching1.pdf}
    \end{figure}

    \onslide<2>

    Unha vez que os cambios realizados nesa \textit{rama} son
    finalizados e comprobados, pódense integrar (ou non!) na rama
    orixinal.

    \begin{itemize}
    \item[$\Rightarrow$] Isto pode supoñer ter que resolver
      ``conflitos'' que poidan xurdir (por exemplo, se a rama orixinal
      foi mudando de versión).
    \end{itemize}

    \begin{figure}
      \includegraphics[width=.8\textheight]{git-branching2.pdf}
    \end{figure}

    \onslide<3>

    Unha vez que os cambios realizados nesa \textit{rama} son
    finalizados e comprobados, pódense integrar (ou non!) na rama
    orixinal.

    \begin{itemize}
    \item[$\Rightarrow$] Isto pode supoñer ter que resolver
      ``conflitos'' que poidan xurdir (por exemplo, se a rama orixinal
      foi mudando de versión).
    \end{itemize}

    Implementación:
    \begin{itemize}
    \item \textbf{Noutros \textit{(D)VCS's}}: Directorios separados
      \vspacing

    \item \textbf{En \git}: Simplemente un \textit{alias} ao {\tt
        commit} que será o \textit{HEAD} desa rama (coste de creación
      case cero, moi-moi rápido).
  \end{itemize}
  \end{overprint}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \subsection{Ramas - Subversion vs Git}

% \begin{frame}
%   \frametitle{\insertsubsection}

%   \begin{center}
%     \includegraphics[width=1.0\textwidth]{svn-branches.pdf}
%   \end{center}

%   \begin{center}
%     \uncover<2->{\includegraphics[width=1.0\textwidth]{git-branches.pdf}}
%   \end{center}
% \end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Ramas en \git}

\begin{frame}
  \frametitle{Ramas -- Exemplo}

  \begin{figure}
    \includegraphics[width=\textwidth]{git-branches.pdf}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}

  \textbf{Comandos habituales para o manexo de ramas}:

  \begin{itemize}
  \item Crear unha rama:\\
    \texttt{git branch <branch-name> [<start-point>]}

  \item Borrar unha rama:\\
    \texttt{git branch (-d | -D) <branch-name>}

  \item Renomear unha rama:\\
    \texttt{git branch -m <old-name> <new-name>}

  \item Listar as ramas actuais:\\
    \texttt{git branch [ -r | -a ]}

  \item Situarse nunha rama: (ou, en xeral, nun \emph{commit} concreto)\\
    \texttt{git checkout [-b] <branch-name>}

  \item Mesturar ramas\\
    \texttt{git merge <branch-name>} / \texttt{git rebase <branch-name>}

\end{itemize}
\end{frame}

\frame{\label{diapo:evomestura}
  \frametitle{Evolución dun repositorio: mesturando ramas \hfill (vén
    da diapositiva \ref{diapo:evo})}

  \begin{overprint}
    \onslide<1>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{merge-0.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<2>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{merge-1.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<3>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{merge-2.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<4>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{merge-3.pdf}
    \end{figure}
  \end{overprint}
}

\frame{
  \frametitle{Evolución dun repositorio: mesturando ramas cun
    \emph{rebase} previo}

  \begin{overprint}
    \onslide<1>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{rebase-0.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<2>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{rebase-1.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<3>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{rebase-2.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<4>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{rebase-3.pdf}
    \end{figure}
    \onslide<5>
    \begin{figure}
      \includegraphics[width=\textwidth]{rebase-4.pdf}
    \end{figure}
  \end{overprint}
}

\subsection{Ramas en \git{} -- Un exemplo concreto}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection}

  \vspace*{-.3cm}

  \begin{small}
\begin{verbatim}
$ git branch               # List local branches
* main
\end{verbatim}
  \vspace*{-.3cm}
\begin{verbatim}
$ git branch mybranch-1    # Create new branch
\end{verbatim}
  \vspace*{-.3cm}
\begin{verbatim}
$ git branch mybranch-2    # Create new branch
\end{verbatim}
  \vspace*{-.3cm}
\begin{verbatim}
$ git branch               # List branches
* main
  mybranch-1
  mybranch-2
\end{verbatim}
  \vspace*{-.3cm}
\begin{verbatim}
$ git checkout mybranch-1  # Change to other branch
Switched to branch 'mybranch-1'
\end{verbatim}
  \vspace*{-.3cm}
\begin{verbatim}
$ git branch               # List branches
  main
* mybranch-1
  mybranch-2
\end{verbatim}
  \end{small}

\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection}

  \vspace*{-.3cm}

  \begin{small}
\begin{verbatim}
$ git branch -m mybranch-1 branch-1  # Rename branch
$ git branch -m mybranch-2 branch-2  # Rename branch
\end{verbatim}
  \vspace*{-.3cm}
\begin{verbatim}
$ git branch                         # List branches
  main
* branch-1
  branch-2
\end{verbatim}
  \vspace*{-.3cm}
\begin{verbatim}
$ git checkout main                  # Change to branch
Switched to branch 'main'
\end{verbatim}
  \vspace*{-.3cm}
\begin{verbatim}
$ git branch -d branch-1             # Delete branch
Deleted branch branch-1 (was 59f1309).
\end{verbatim}
  \vspace*{-.3cm}
\begin{verbatim}
$ git branch -d branch-2             # Delete branch
Deleted branch branch-2 (was e721bce).
\end{verbatim}
  \vspace*{-.3cm}
\begin{verbatim}
$ git branch                         # List branches
* main
\end{verbatim}
  \end{small}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}
  \frametitle{Por que é boa idea empregar ramas?}

  Algúns motivos:
  \begin{itemize}
  \item Son rápidas, cómodas e moi ``baratas''\vspacing
  \item Para probar unha idea (experimentación) \vspacing
  \item Separar traballo público de privado \vspacing
  \item Unha rama por \textit{bug}/\textit{feature} \vspacing
  \item Preparar unha nova \textit{release} (integración) \vspacing
  \item Como \textit{backup} temporal (\textit{snapshot}) \vspacing
  \item É o xeito habitual de traballar en \git. \vspacing
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Ramas locais e ramas remotas}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}

  \textbf{Dous tipos} de ramas:
  \begin{itemize}
  \item \textbf{Ramas locais}: Ramas creadas no noso repositoio local,
    para traballar nelas realizando os cambios que consideremos
    oportunos.

  \item \textbf{Ramas remotas}: Ramas dun repositorio remoto que
    podemos {\bf asociar} (\emph{tracking}) ás nosas ramas locais
    para traballar (sincronizarnos) con elas.
  \end{itemize}

  \metroset{block=fill}
  \begin{alertblock}{Aclaracións:}
    \begin{itemize}
    \item Tanto ramas \textbf{locais} como \textbf{remotas} están
      sempre no noso \textbf{repositorio local} \vspacing
    \item As ramas \textbf{remotas} actúan como unha \textit{cache} de
      ramas que son locais en \textbf{repositorios remotos} \vspacing
    \end{itemize}
  \end{alertblock}

  As ramas \textbf{locais} envíanse/actualízanse
  (\textit{push}/\textit{pull}) a/dende os \textbf{repositorios
    remotos} a través das súas ramas \textbf{remotas} asociadas.

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection{} -- Exemplo real de \emph{epiphany browser}}

  \vspace*{-.5cm}

  \begin{columns}[t]
    \column{.6\textwidth}
    \begin{block}{Ramas locais}
      \vspace*{-.25cm}
      \begin{tiny}
\begin{verbatim}
$ git branch
  136292
  539716
  602547
  608980
* 611400
  alex
  main
\end{verbatim}
\end{tiny}
    \end{block} \vspacing
    Uso de ramas neste exemplo:
    \begin{itemize}
    \item Unha rama por \textit{bug} \vspacing

    \item Unha rama experimental (\texttt{alex}) \vspacing

    \item Unha rama ``principal'' (\texttt{main}).
    \end{itemize}

    \column{.4\textwidth}
    \begin{block}{Ramas remotas}
      \vspace*{-.25cm}
      \begin{tiny}
\begin{verbatim}
$ git remote
origin

$ git branch -r
  origin/HEAD -> origin/main
  origin/Release043
  origin/bookmarks-toolbars-changes
  origin/bookmarksbar-separation
  origin/css-fonts-branch
  origin/eog-menu-api
  origin/gnome-2-10
  [...]
  origin/main
  origin/mozilla-embed-strings
  origin/new-completion
  origin/new-downloader
  origin/pre-gnome-2-10
  origin/pre-gnome-2-14
  origin/pre-gnome-2-6
  origin/pre-gnome-2-8
  origin/release-1-2-1
  origin/webcore-branch
  origin/webkit
  origin/xulrunner
\end{verbatim}
\end{tiny}
    \end{block}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Ramas locais e remotas - Exemplo de uso (I)}
  \vspace*{-.2cm}
  \textbf{Listar ramas remotas e vencellalas cunha rama local (aka
    \textit{trackealas} localmente)}
  \vspace*{-.3cm}
  \begin{small}
\begin{verbatim}
$ git branch -a       # List ALL branches (local & remote)
* main
  remotes/origin/main
  remotes/origin/other-branch
\end{verbatim}
  \vspace*{-.35cm}
\begin{verbatim}
$ git branch private  # Create new private branch
\end{verbatim}
  \vspace*{-.35cm}
\begin{verbatim}
$ git branch other-branch origin/other-branch
Branch other-branch set up to track
remote branch other-branch from origin.
\end{verbatim}
  \vspace*{-.35cm}
\begin{verbatim}
$ git branch -a       # List ALL branches
* main
  private
  other-branch
  remotes/origin/main
  remotes/origin/other-branch
\end{verbatim}
  \end{small}
\end{frame}

% \begin{frame}[fragile]
%   \frametitle{\insertsubsection}

%   \textbf{Renombrar y eliminar ramas}
%   \begin{small}
% \begin{verbatim}
% $ git branch -m private private-work
% $ git branch -m otherbranch other-branch

% $ git branch
%   main
% * private-work
%   other-branch

% $ git checkout main
% Switched to branch 'main'

% $ git branch -d private-work other-branch
% Deleted branch private-work (was 59f1309).
% Deleted branch other-branch (was e721bce).

% $ git branch
% * main
% \end{verbatim}
%   \end{small}
% \end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Ramas locais e remotas - Exemplo de uso (II)}
  \textbf{Enviar cambios locais a un repositorio remoto}
  \vspace*{-.2cm}
  \begin{small}
\begin{verbatim}
<<< MAKE SOME CHANGES IN THE WORKING TREE >>>

$ git commit -a -m "Last commit"
[main 70f7c77] Last commit
 1 files changed, 1 insertions(+), 0 deletions(-)

$ git push
Counting objects: 4, done.
Delta compression using up to 4 threads.
Compressing objects: 100% (2/2), done.
Writing objects: 100% (3/3), 272 bytes, done.
Total 3 (delta 1), reused 0 (delta 0)
To ssh://foo@bar.baz/var/git/myrepo.git
   855a39b..70f7c77  main -> main
\end{verbatim}
  \end{small}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Ramas locais e remotas - Exemplo de uso (III)}
  \textbf{Traer cambios dende un repositorio remoto}
  \begin{small}
\begin{verbatim}
<<< WORKING TREE IS CLEAN (No changes) >>>

$ git pull
Updating 43f7dbc..70f7c77
Fast-forward
 body.tex               |   10 +++++++++-
 closing.tex            |    8 ++++++++
 cover.tex              |    8 ++++++++
 opening.tex            |   41 ++++++++++++-----------------------------
 toc.tex                |    8 ++++++++
 7 files changed, 45 insertions(+), 30 deletions(-)
\end{verbatim}
  \end{small}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Actualización de ramas e mesturas}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}

  \ \vspacing
  \textbf{Dúas situacións típicas}: \vspacing \ \vspacing
  \begin{itemize}

  \item \textbf{Engadir} a unha \textbf{rama pública} cambios presentes
    nunha \textbf{rama privada} (integrar cambios locais).
    \uncover<2->{
    \begin{itemize}
    \item \textbf{Non} podemos alterar a historia pasada da rama pública
    \item Precisamos cambios ``limpos'', listos para ser aplicados a
      partir do \textit{HEAD} da rama pública.
    \end{itemize}}
    \vspacing

  \item \textbf{Modificar} unha \textbf{rama privada} con código novo
    presente na \textbf{rama pública} dende a que foi creada
    (actualizar).
    \uncover<3>{
    \begin{itemize}
    \item \textbf{Si} podemos alterar a historia pasada da rama privada
    \item Resulta máis interesante ``cambiar o pasado'' sempre que
      sexa preciso para ter sempre ``cambios limpos'' dende a
      rama dende a que foi creada (no caso de que mudara).
    \end{itemize}}

  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Actualizando as ramas -- {\tt git merge}}

  \ \vspacing
  \textbf{Actualizar} unha \textbf{rama pública}: \texttt{git merge <branch>}

  \begin{itemize}
  \item \textbf{Non} hai \textbf{cambios} na rama pública dende a que
    se creou a privada: (\footnotesize \emph{fast-forward})

    \vspacing

    \begin{figure}
      \begin{overprint}
        \onslide<1>
        \includegraphics[width=\textwidth]{git-merge-A1.pdf}
        \onslide<2>
        \includegraphics[width=\textwidth]{git-merge-A2.pdf}
        \onslide<3->
        \includegraphics[width=\textwidth]{git-merge-A3.pdf}
      \end{overprint}
    \end{figure}

    \vspacing

  \item \textbf{Hai cambios} na rama pública dende que se creou a privada:

    \vspacing

    \begin{figure}
      \begin{overprint}
        \onslide<4>
        \includegraphics[width=\textwidth]{git-merge-A1.pdf}
        \onslide<5>
        \includegraphics[width=\textwidth]{git-merge-B2.pdf}
        \onslide<6>
        \includegraphics[width=\textwidth]{git-merge-B3.pdf}
      \end{overprint}
    \end{figure}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Actualizando as ramas -- {\tt git rebase}}

  \ \vspacing
  \textbf{Actualizar} unha \textbf{rama privada}:  \texttt{git rebase <new-base>}
  \vspacing
  \begin{figure}
    \begin{overprint}
      \onslide<1>
      \includegraphics[width=\textwidth]{git-rebase-0.pdf}
      \onslide<2>
      \includegraphics[width=\textwidth]{git-rebase-1.pdf}
      \onslide<3>
      \includegraphics[width=\textwidth]{git-rebase-2.pdf}
      \onslide<4>
      \includegraphics[width=\textwidth]{git-rebase-3.pdf}
      \onslide<5>
      \includegraphics[width=\textwidth]{git-rebase-4.pdf}
    \end{overprint}
  \end{figure}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Actualización de rama pública evitando \underline{\it metacommit}}

  \begin{block}{Consello}
    \begin{itemize}
    \item[$\rightarrow$] Sempre que sexa posible e non nos importe
      perder o «rastro» dos \emph{merges}
    \end{itemize}
  \end{block}

  Antes de actualizar unha rama pública con \texttt{git merge} para
  logo facer un \texttt{git push}, facer primeiro un \texttt{git
    rebase} dende a rama privada, para evitar a aparición do
  \textit{metacommit}.

  \begin{small}
\begin{verbatim}
$ git checkout mybranch # Change to private branch
\end{verbatim}
  \vspace*{-.2cm}
\begin{verbatim}
$ git rebase main       # Rebase private branch
\end{verbatim}
  \vspace*{-.2cm}
\begin{verbatim}
$ git checkout main     # Change back to master
\end{verbatim}
  \vspace*{-.2cm}
\begin{verbatim}
$ git merge mybranch    # Merge changes from mybranch: fast-forward
\end{verbatim}
  \vspace*{-.2cm}
\begin{verbatim}
$ git push              # Push to remote repository
\end{verbatim}
  \end{small}
\end{frame}


\section{Etiquetas e referencias}

\subsection{Etiquetas}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection}

  \textbf{Simplemente un \textit{alias} para un \textit{commit} concreto}\\ \vspacing
  \begin{itemize}
  \item Crear unha etiqueta sobre o \textit{commit} actual (\textit{HEAD}):\\
    \texttt{git tag [-a|-s] <tag-name>}
    \vspacing
  \item Borrar unha etiqueta:\\
    \texttt{git tag -d <tag-name>}
    \vspacing
  \item Listar as etiquetas no repo:\\
    \texttt{git tag -l}
    \vspacing
  \item Enviar unha etiqueta a un repositorio remoto:\\
    \texttt{git push <repo-name> <tag-name>}
    \vspacing
  \item Enviar todas as etiquetas ao repositorio remoto:\\
    \texttt{git push \--\--tags [repo-name]}
    \vspacing
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsubsection}

  \textbf{Por que usar etiquetas?}
  \begin{itemize}
  \item Marcar \textit{releases} dun proxecto\\
    \vspacing
  \item Marcar un punto do desenvolvemento onde se introduce un \textit{fix}\\
    \vspacing
  \item É unha práctica habitual na xestión de proxectos\\
    \vspacing
  \end{itemize}

  \ \vspacing

  \textbf{\textit{Lightweight tags} VS \textit{Tag objects}}
  \begin{itemize}
  \item \textit{Lightweight tags} (\textit{alias}): \texttt{git tag <tag-name>}\\
    \vspacing
  \item \textit{Tag objects}:
    \begin{itemize}
    \item Anotados: \texttt{git tag -a <tag-name>}\\
      \vspacing
    \item Firmados: \texttt{git tag -s <tag-name>}\\
      \vspacing
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Etiquetas -- Un exemplo concreto}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection}

  \vspace*{-.2cm}
  \begin{small}
\begin{verbatim}
$ git tag -a TESTING_FIX  # Create new TAG
$ git tag -l              # List existing tags
TESTING_FIX
\end{verbatim}
  \vspace*{-.2cm}
\begin{verbatim}
$ git show TESTING_FIX    # Show details for the TAG
tag TESTING_FIX
Tagger: Mario Sanchez Prada <msanchez@igalia.com>
Date:   Sun Mar 27 18:08:58 2011 +0200
\end{verbatim}
  \vspace*{-.35cm}
\begin{verbatim}
Testing fix xyz
\end{verbatim}
  \vspace*{-.35cm}
\begin{verbatim}
commit bdd27c0e37a91c2ede4793d2a56407e7dd787f8b
Author: Mario Sanchez Prada <msanchez@igalia.com>
Date:   Sat Mar 26 13:11:35 2011 +0100
\end{verbatim}
  \vspace*{-.35cm}
\begin{verbatim}
[...]
\end{verbatim}
  \vspace*{-.35cm}
\begin{verbatim}
$ git tag -d TESTING_FIX  # Delete TAG
Deleted tag 'TESTING_FIX' (was a0418a0)
\end{verbatim}
  \end{small}

\end{frame}

\subsection{Referencias}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection}

  \vspace*{-0.15cm}
  \textbf{Referencias a \textit{commits} concretos}:
  \vspace*{-0.2cm}
  \begin{itemize}
  \item \emph{Commit} actual na rama actual: \textit{HEAD}
  \item \textit{Hash id} para ``un \emph{commit} calquera'': \texttt{3da14d804c3153c433d0435640bcdd06158b123e}
  \item Unha rama: \textit{mybranch}
  \item Unha etiqueta: \textit{mytag}
  \end{itemize}

  \vspace*{-0.15cm}
  \textbf{Referencias relativas}
  \vspace*{-0.2cm}
  \begin{itemize}
  \item Navegar cara atrás na historia (pai, avó\ldots)
\begin{verbatim}
Commit 1 posición anterior: ref~1 o ref^
Commit 3 posicións anteriores: ref~3 o ref^^^
\end{verbatim}

  \item Navegar pola lista de pais (interesante en \textit{merges})
\begin{verbatim}
Primeiro pai da referencia: ref^
Segundo pai da referencia: ref^2
Enésimo pai da referencia: ref^N
\end{verbatim}
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsubsection}

\textbf{ATENCIÓN! WARNING! ACHTUNG! ATTENZIONE!}
\begin{verbatim}
REF~1 == REF^  (1er antepasado == pai)
REF~2 == REF^^ (2º antepasado == pai do padre)
REF~2 != REF^2 (2º antepasado != 2º pai)
\end{verbatim}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{git-references.pdf}
\end{center}

\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Outros comandos}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsection{} -- Xestión de \textit{Working Tree} e \textit{Index}}

  \begin{itemize}
  \item Mostrar estado da \textit{Working Tree} e do \textit{Index}:\\
    \texttt{git status}

  \item Engade todos os cambios ao \textit{Index}:\\
    \texttt{git add -u}

  \item Engadir cambios ao \textit{Index} interactivamente (por \textit{hunks}):\\
    \texttt{git add \--\--patch}

  \item Cambios entre a \textit{Working Tree} e o \textit{Index}:\\
    \texttt{git diff}

  \item Cambios entre a \textit{Working Tree} e o \textit{HEAD}:\\
    \texttt{git diff HEAD}

  \item Cambios entre o \textit{Index} e o \textit{HEAD}:\\
    \texttt{git diff \--\--cached}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsection{} -- Xestión de \textit{Working Tree} e
    \textit{Index} (II)}

  \begin{itemize}
  \item Gardar e restaurar cambios na \textit{Working Tree} e no \textit{Index}:\\
    \texttt{git stash [push]} \& \texttt{git stash pop / apply}

  \item Novos comandos que foron introducidos para casos particulares
    de {\tt checkout}:
    \begin{itemize}
    \item Cambiar de rama\\
      \texttt{git switch}
    \item Recuperar/restaurar o estado dun arquivo da \emph{working tree}\\
      \texttt{git restore}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsection{} -- Xestión de commits}

  \begin{itemize}
  \item Mostrar o historial de \textit{commits}:\\
    \texttt{git log [commitID]}
    \vspacing
  \item Mostrar os detalles dun \textit{commit}:\\
    \texttt{git show [commitID]}
    \vspacing
  \item Mostrar os autores dos últimos cambios nun arquivo:\\
    \texttt{git blame <filepath>}
    \vspacing
  \item Revertir un \textit{commit} (crea un novo \textit{commit} sobre \textit{HEAD}):\\
    \texttt{git revert <commitID>}
    \vspacing
  \item Modificar o \textit{HEAD}, o \textit{Index} e a \textit{Working Tree}:\\
    \texttt{git reset [ \--\--soft | \--\--hard ] <commitID>}
    \vspacing
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{\insertsection{} -- Ciruxía de commits}

  \vspace*{-.25cm}
  \begin{itemize}
  \item Atopar \textit{commits} na rama actual que aínda non fosen
    integrados noutra rama:\\
    \texttt{git cherry <integration-branch>}
    \vspacing
  \item Copiar/aplicar un commit concreto sobre \textit{HEAD}:\\
    \texttt{git cherry-pick <commitID>}
    \vspacing
  \item Reescribir o pasado (manualmente):
    \begin{itemize}
      \item \texttt{git rebase -i <commitID>}
      \item \texttt{git commit \--\--amend}
    \end{itemize}
  \item Reescribir o pasado de forma automática:\\
    \texttt{git filter-branch <params>}
    \vspacing
  \item Búsqueda dicotómica de \textit{commits}:\\
    \texttt{git bisect <start> | <good> | <bad>}
    \vspacing
  \item Consultar o histórico (e restaurar datos):\\
    \texttt{git reflog}
    \vspacing
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\insertsection{} -- Crear, aplicar e enviar parches}

  \begin{itemize}
  \item Crear un arquivo \textit{diff} desde un punto dado:\\
    \texttt{git diff <base-commitID>}
    \vspacing
  \item Aplicar un arquivo \textit{diff} (non crea un \textit{commit}):\\
    \texttt{git apply <diff-file>}
    \vspacing
  \item Crear parches ``completos'' dende un punto dado:\\
    \texttt{git format-patch <base-commitID>}
    \vspacing
  \item Aplicar parches ``completos'' (mantendo autor, log...):\\
    \texttt{git am <patchfile>}
    \vspacing
  \item Enviar parches por correo-e:\\
    \texttt{git send-email <email-address>}
    \vspacing
  \end{itemize}
\end{frame}

% \begin{frame}
%   \frametitle{\insertsubsection}

%   \begin{itemize}
%   \item Integración con \textit{Subversion}:\\
%     \texttt{git svn <command> [ options ] [ arguments ]}
%     \vspacing
%   \end{itemize}
% \end{frame}

\section{Fontes de información sobre \git}

\begin{frame}
  \frametitle{Algunhas boas referencias}

  \begin{itemize}
  \item Documentación en liña de comandos típica *NIX:
    \begin{description}[Páxinas de manual]
    \item[Páxinas de manual:] {\tt man git-branch}\ldots
    \item[tldr:] Because life is too short to read man pages
    \item[Comando {\tt help}:] {\tt git help branch}
    \end{description}

    \vspacing

  \item \textbf{Documentación oficial de \git}
    \begin{itemize}
    \item \textit{Git User's Manual}:
      \url{https://git-scm.com/docs/user-manual.html}
    \item Resto documentación, incluíndo \underline{manual de
        referencia} e un moi bo \underline{libro}:
      \url{http://git-scm.com/doc}
    \end{itemize}


    \vspacing

  \item \textbf{\textit{Git from the bottom up} (Excelente tutorial)}:\\
    \url{https://jwiegley.github.io/git-from-the-bottom-up}
  \end{itemize}
\end{frame}
